[
    {
        "id" : 0,
        "quizzes" : [
            {"id":0,"question" : "북극곰들은 어디서 살까요?","answers":["캐나다","러시아","그린란드","모두"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"북극곰은 북극해 뿐만 아니라 캐나다 일부 지역, 알래스카, 러시아, 그린란드와 노르웨이(스발바르 제도)에 살고 있어요."},
            {"id":1,"question" : "북극곰이 직면한 가장 큰 위협은 무엇일까요?","answers":["밀렵","기후변화","서식지 파괴","인간과 영역이 겹침"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"북극곰이 살고 있는 빙하가 지구온난화와 같은 기후변화로 인해 녹으면서 북극곰의 생존이 위협받고 있어요."},
            {"id":2,"question" : "북극곰의 털 색깔은 무슨색일까요?","answers":["검정색","흰색","회색","투명"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"하얀색 북극곰은 사실 투명한 색깔의 털을 가졌어요. 참고로 피부색은 까만색이랍니다."},
            {"id":3,"question" : "지구의 평균기온이 1.5℃ 상승할때 생물 종류의 몇 퍼센트가 멸종위기에 처하게 될까요?","answers":["0%","10 ~ 15%","15 ~ 20%","100%"],"rightAnswerIndex":2,"explanation":"IPCC 보고서에 따르면 지구 평균 기온이 1.5도 상승하면 15~20%의 동식물이 멸종위기에 처한다고 해요."}
        ]
    },
    {
        "id" : 1,
        "quizzes" : [
            {"id":0,"question" : "코끼리들은 어디서 살까요?","answers":["북아메리카, 아시아","아프리카, 유럽","아시아, 아프리카","아시아, 오스트레일리아"],"rightAnswerIndex":2,"explanation":"현재까지 확인된 코끼리 종은 총 3종으로, 아프리카코끼리, 아시아코끼리, 둥근귀코끼리로 나뉘어요. 이름에서도 알 수 있듯, 코끼리는 아프리카와 아시아에서 서식해요"},
            {"id":1,"question" : "코끼리는 하루 평균 얼마만큼의 먹이를 먹을까요??","answers":["100kg","150kg","250kg","300kg"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"코끼리는 최대 300kg까지 먹을 수 있는 대식가에요. 하지만 평소에는 약 150kg를 먹는답니다."},
            {"id":2,"question" : "코끼리는 코를 어떻게 활용할까요?","answers":["냄새맡기","음식 나르기","소통","모두"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"코끼리의 코는 사람에게 존재하는 손의 역할을 완벽하게 수행할 수 있어요. 물론 코의 역할인 냄새맡기를 포함해서요!"},
            {"id":3,"question" : "코끼리의 개체수 감소에 가장 큰 영향을 끼치는 것은?","answers":["불법 상아거래","서식지 감소","기후 변화","사자"],"rightAnswerIndex":0,"explanation":"코끼리의 개체수 조절을 위한 사냥 후 상아거래가 아닌 밀렵행위를 통한 상아거래는 불법이에요. 하지만 코끼리의 상아는 매우 아름답기 때문에 사람들에게 매우 비싸게 팔려요. 사람들이 불법적으로 상아를 거래하기 위해 코끼리를 밀렵하기 때문에 코끼리의 개체수가 점점 감소중이에요."}
        ]
    },
    {
        "id" : 2,
        "quizzes" : [
            {"id":0,"question" : "돌고래들은 어디서 살까요?","answers":["바다","연안","어귀","모두"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"돌고래는 바다, 연안, 어귀 모두에서 살고 있어요. 하지만 종이 달라서 바다 돌고래는 민물 돌고래와 다르게 신장에 몸속으로 들어오는 소금 성분을 걸러주는 기능이 있답니다."},
            {"id":1,"question" : "돌고래들은 어떻게 잘까요?","answers":["잠을 자지않습니다","우리처럼 바다바닥에 누워서 잡니다","눈을 뜨고 잡니다","뇌의 절반씩 교대하면서 잡니다"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"큰 돌고래는 한 번 잠을 잘 때 뇌의 반쪽씩 교대로 잠을 자요. 오른쪽 뇌가 수면상태일땐 왼쪽 눈을 감고, 오른쪽 눈을 감고 있을 때는 왼쪽 뇌가 수면상태가 되지요. 그렇기 때문에 쉬지 않고 헤엄칠 수 있답니다."},
            {"id":2,"question" : "돌고래에게 가장 큰 위협은 무엇일까요?","answers":["서식지 파괴","다른생선을 잡는 그물에 걸림","질병","관광객"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"어업 선단은 매년 2,000만 톤의 의도하지 않은 '부수적인 어획물'을 잡은 뒤 버려요. 이런 '부수적인 어획물'에는 돌고래, 알락 돌고래와 소형 고래, 붉은 바다거북과 장수거북, 상어, 바닷새와 산호, 해면, 불가사리 등과 같은 멸종 위기의 야생 어종도 포함되어 있지요."},
            {"id":3,"question" : "바다 쓰레기는 어디서 가장 많이 발생할까요?","answers":["육지에서 떠내려온다","해양생물이나 물고기가 만든다","바다를 떠다니는 배들에서 버린다","잠수부들이 버린다"],"rightAnswerIndex":0,"explanation":"연간 10만 마리 이상의 해양 포유류, 100만 마리 이상의 바닷새가 폐그물 등 해양쓰레기로 폐사하거나 생존에 악영향을 받고 있어요. 해양쓰레기 중 80% 이상을 차지하고 있는 물질이 플라스틱이고 그중 60%가 육지에서 떠내려 오지요. "}
            
        ]
    },
    {
        "id" : 3,
        "quizzes" : [
            {"id":0,"question" : "호랑이가 가진 특별한 기술은 무엇일까요?","answers":["도약","수영","기어오르기","모두"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"호랑이는 점프할때 3미터 이상도 뛸수 있어요 또한 다른 고양잇과 동물들 처럼나무타기를 좋아하지만 ,물을 싫어하는 다른 고양잇과 동물들과는 달리 수영을 좋아합니다."},
            {"id":1,"question" : "호랑이의 오줌에는 어떤냄새가 난다고 알러져있나요?","answers":["치즈 냄새","버터팝콘 냄새","상한고기 냄새","꽃향기"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"대체적으로 고양잇과 동물들의 오줌냄새는 독하지만 호랑의 오줌에는 버터팝콘냄새가 난다고 알려져있어요."},
            {"id":2,"question" : "호랑이가 성공적으로 사냥할 확률은 얼마나 될까요?","answers":["3%","10%","20%","40%"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"호랑이는 매우 뛰어난 사냥꾼이지만 사냥 성공률은 10%정도로 낮다고 해요, 그래서 하루 먹는 먹이는 5~9kg정도이지만 다음 사냥에 성공할수 있을지 잘 모르기때문에 40~50kg까지 먹기도 한다고 알려져있어요."},
            {"id":3,"question" : "왜 호랑이가 위협을 받고있을까요?","answers":["호랑이의 뼈, 가죽, 털을 얻기위한 밀렵","서식지 파괴","서식지 파괴와 밀렵","사자"],"rightAnswerIndex":2,"explanation":"야생 호랑이의 97%정도가 지구에서 사라졌고 멸종 위기 1급종이에요 이렇게 호랑이가 멸종위기동물이 된 이유는 서식지파괴, 먹잇감감소, 불법밀렵과 거래 등으로 알려져있어요."},
            {"id":4,"question" : "야생호랑이는 몇마리 정도 있을까요?","answers":["390마리","3,900마리","39,000마리","390,000마리"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"WWF에 따르면 2016년말 기준으로 전세계의 야생호랑이는 3890마리가 남아있다고 해요."}
        ]
    },
    {
        "id":4,
        "quizzes" : [
            {"id":0,"question" : "야생의 자이언트 판다는 어디서 찾아볼수 있을까요?","answers":["유럽","중국","러시아","일본"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"자이언트 판다는 중국 쓰촨성 지방과 티베트의 고산 지대에 서식하는 포유동물이에요. 큰 덩치, 귀와 눈 주위의 검은 반점으로 쉽게 알아볼 수 있답니다."},
            {"id":1,"question" : "판다는 주로 무엇을 먹을까요?","answers":["잎","과일","대나무","견과류"],"rightAnswerIndex":2,"explanation":"자이언트 판단 식사의 99%는 대나무이지만 가끔, 야생 판다는 다른 식물이나 육류를 섭취하기도 해요. 그리고 판다의 꼬리 길이는 10 ~ 15 cm로 곰과의 동물 중에서 두 번째로 길답니다."},
            {"id":2,"question" : "자이언트 판다는 야생에 얼마나 많이 남아있을까요?","answers":["200마리","1,860마리","5,200마리","10,800마리"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"2016년 9월 4일 IUCN은 2014년 성체 기준 1864마리의 야생 판다가 존재한다고 발표했어요. 그래서 한 때는 멸종위기종 이었지만 현재는 멸종취약종으로 멸종위기등급이 격하 했지요."},
            {"id":3,"question" : "아기판다는 태어났을때 무게가 얼마나 될까요?","answers":["50 ~ 100g","85 ~ 140g","1kg","5kg"],"rightAnswerIndex":1,"explanation":"판다의 갓 태어난 새끼는 분홍색이고, 앞을 볼 수 없으며, 이빨이 없어요. 그리고 몸무게는 85 ~ 140 g으로 대략 어미의 1/800이랍니다."},
            {"id":4,"question" : "판다는 하루에 똥을 몇번 쌀까요?","answers":["1번","5번","20번","40번"],"rightAnswerIndex":3,"explanation":"판다는 하루에 최대 40회까지 배변을 보기도 해요. 판다가 서식하는 높은 지대에는 대나무 몇 종만이 넓게 퍼져 있는데 판다가 먹는 대나무 종류만 무려 25가지가 된다고 하죠."}
        ]
    }
]
